# Podsumowanie roku 2020

<small>31.12.2020 | [@andrea](/@andrea)</small>

Cóż to był za rok!

Zaczęło się od małego fanpejdża, dokumentu z kilkunastoma cytatami z książek i od posta na blogu z zarysem kilku tabelek!

A tymczasem mamy już trzy wersje językowe (polską, angielską i hiszpańską) i aktywnie pracujemy nad sześcioma kolejnymi.
Każdego tygodnia odwiedza nas około 2,5 tysiąca osób, a ponad 3,2 tysiąca osób fanowskich śledzi nas na fejsbuku.
Udzieliłośmy pięciu wywiadów i byłośmy cytowane/wspomniane w (co najmniej) sześciu artykułach prasowych i podcastach.

Połączyłośmy siły, zawiązując kolektyw „Rada Języka Neutralnego” i otworzyłośmy na współpracę międzynarodową.
Dodałośmy do strony wizytówki, flagi, wymowę, przegląd polskiej niebinarnej gramatyki po angielsku
oraz odpowiedzi na najczęściej zadawane pytania. Uzupełniłośmy brakujące formy w niektórych zaimkach i rodzajach gramatycznych.
Pomogłyśmy w tłumaczeniu gdy Bugsnax.
A przede wszystkim: stworzyłośmy samo słowo “neutratyw”, któremu udało się nawet zaistnieć w świadomości językoznawców PWN-u.
I to wszystko w niecałe pół roku!

Co nas czeka w przyszłości? Sporo pracy nad dalszym tworzeniem i promowaniem inkluzywnego języka!
Współpracujemy z nejtiwami nad kolejnymi wersjami językowymi.
Jesteśmy kontakcie z kilkoma osobami piszącymi prace dyplomowe i naukowe na ten temat.
Pracujemy nad stworzeniem Słownika Terminologii Queerowej, Słownika Języka Inkluzywnego,
katalogu neutralnych imion, ściągi z zaimkami znanych osób, polskim cenzusem osób niebinarnych
i wieloma innymi inicjatywami!

A tymczasem wszystkim faniętom, fanom i fankom życzymy cudownego roku 2021, pełnego akceptacji i miłości.
